(A7菲林鏡)中幅鏡入A72問題

早幾日屎忽痕入左支中幅菲林鏡, 大姑媽105MMF2.4

上網睇過D POST話入左FF機 個焦距會乘左0.6X到 即係大約變左60MM

我個接環係冇鏡片果隻

但我轉接左入去部機發現都係用緊105MM既焦距, 咁係正常定係部機入面有野要SET?

BTW 接左好大碌,好似接轉左C記24-70咁

中幅鏡個焦距係用135計（實際焦距焦係105mm, 不過成像圈大，cover到6x7,即係視角wide左，所以落中幅用實際視角係等於50mm(x0.48))

所以你支105mm 用落FF都係105mm

去過好多網都話係會X 0.6
)+(謝謝高雄許先生)
佢呢個網話入左135鏡會變標頭又係點解
我搞極都唔清

大光圈標準人像鏡丫，大哥.
人像鏡通常指85mm 至150mm 既鏡

有幾難明。。
咪就係用落中幅先會乘囉。。